%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
%python
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-1em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newminted[pyrep]{python3}{bgcolor=grisClair,linenos}
\newmintinline[py]{python3}{}

\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}
\begin{document}

%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{question1}{
  \begin{questionmult}{difference}
    Choisir la ou les propositions correctes :
    \begin{reponses}
      \bonne{une interface peut être réalisée par plusieurs implémentations}
      \bonne{une implementation réalise une seule interface}
      \mauvaise{une interface ne peut être réalisée que par une seule implementation}
      \mauvaise{une implémentation peut réaliser plusieurs interfaces}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}

\element{definition}{
  \begin{question}{structure}
    L'organisation d'une collection de données par un ensemble d'opérations visant à les
    exploiter efficacement s'appelle :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{une structure de données}
        \mauvaise{une base de données}
        \mauvaise{une table de données}
        \mauvaise{une relation de données}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{definition}{
  \begin{question}{interface}
    La spécification de la nature des données ainsi que l'ensemble des opérations permises
    sur la structure correspond à :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{l'interface}
        \mauvaise{l'implémentation}
        \mauvaise{la documentation}
        \mauvaise{la définition}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{definition}{
  \begin{question}{implementation}
    La programmation effective des opérations définies, ainsi que le choix des types permettant
    de manipuler les données est appelée :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{l'implémentation}
        \mauvaise{l'interface}
        \mauvaise{la documentation}
        \mauvaise{la réalisation}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_list}{
  \begin{question}{list_creer}
    Parmi les implémentations de la fonction \py{note_creer()}, laquelle
    permet que le type de \texttt{Note} soit défini par \py{list[str]}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{return [eleve, str(valeur)]}}
        \mauvaise{\py{return [eleve, valeur]}}
        \mauvaise{\py{return {'eleve' : eleve, 'valeur' : valeur}}}
        \mauvaise{\py{return {eleve, valeur}}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_list}{
  \begin{question}{list_modifier_valeur}
    L'implémentation de la fonction \py{note_modifier_valeur()}, est donnée
    ci-dessous, quel est alors le type de la valeur renvoyée par cette fonction ?
    \pyfile{21}{22}{implementations/note_list.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{None}}
        \mauvaise{\py{list(str)}}
        \mauvaise{\py{float}}
        \mauvaise{\py{str}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_list}{
  \begin{question}{list_modifier_eleve}
    La fonction \py{note_modifier_eleve(note : Note, nouv_eleve : str) -> None}
    modifie le nom d'un élève dans une \py{Note} définie par \py{[eleve, str(valeur)]}.
    Son implémentation est :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{25}{25}{implementations/note_list.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{26}{implementations/note_tuple.py}}
        \mauvaise{\pyfile{23}{23}{implementations/note_dict.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_faux.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_dict}{
  \begin{question}{dict_creer}
    Parmi les implémentations de la fonction \py{note_creer()}, laquelle
    permet que le type de \texttt{Note} soit défini par \py{dict[str, float]}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{return {'eleve' : eleve, 'valeur' : valeur}}}
        \mauvaise{\py{return [eleve, valeur]}}
        \mauvaise{\py{return (eleve, valeur)}}
        \mauvaise{\py{return {eleve, valeur}}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_dict}{
  \begin{question}{dict_modifier_valeur}
    L'implémentation de la fonction \py{note_modifier_valeur()}, est donnée
    ci-dessous, quel est alors le type de la valeur renvoyée par cette fonction ?
    \pyfile{20}{20}{implementations/note_dict.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{None}}
        \mauvaise{\py{list(str)}}
        \mauvaise{\py{float}}
        \mauvaise{\py{dict{str, float}}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_dict}{
  \begin{question}{dict_modifier_eleve}
    La fonction \py{note_modifier_eleve(note : Note, nouv_eleve : str) -> None}
    modifie le nom d'un élève dans une \py{Note} de type \py{dict[str, float]}.
    Son implémentation est :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{23}{23}{implementations/note_dict.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{26}{implementations/note_tuple.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_list.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_faux.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_tuple}{
  \begin{question}{tuple_creer}
    Parmi les implémentations de la fonction \py{note_creer()}, laquelle
    permet que le type de \texttt{Note} soit défini par \py{tuple[str, float]}.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{return (eleve, valeur)}}
        \mauvaise{\py{return {'eleve' : eleve, 'valeur' : valeur}}}
        \mauvaise{\py{return [eleve, valeur]}}        
        \mauvaise{\py{return {eleve, valeur}}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_tuple}{
  \begin{question}{tuple_modifier_valeur}
    L'implémentation de la fonction \py{note_modifier_valeur()}, est donnée
    ci-dessous, quel est alors le type de la valeur renvoyée par cette fonction ?
    \pyfile{21}{22}{implementations/note_tuple.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{du type de la valeur renvoyée par \py{note_creer()}}
        \mauvaise{\py{list(str)}}
        \mauvaise{\py{float}}
        \mauvaise{\py{None}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_tuple}{
  \begin{question}{tuple_modifier_eleve}
    La fonction \py{note_modifier_eleve(note : Note, nouv_eleve : str) -> Note}
    modifie le nom d'un élève dans une \py{Note} de type \py{tuple} définie par 
    \py{(eleve, valeur)}. Son implémentation est :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{25}{26}{implementations/note_tuple.py}}
        \mauvaise{\pyfile{23}{23}{implementations/note_dict.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_list.py}}
        \mauvaise{\pyfile{25}{25}{implementations/note_faux.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{note_utilisation}{
  \begin{question}{note_utilisation_tuple}
    Quelle suite d'instructions utilisant une structure basée sur un tuple
    permet d'affecter à l'élève 'Martin' la note de valeur 12,5 puis de modifier la 
    valeur en 16 et enfin d'afficher la note.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{32}{34}{implementations/note_tuple.py}}
        \mauvaise{\pyfile{29}{31}{implementations/note_dict.py}}        
        \mauvaise{\pyfile{36}{38}{implementations/note_faux.py}}
        \mauvaise{\pyfile{32}{34}{implementations/note_faux.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}


%%% fabrication des copies

\exemplaire{24}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI Terminale\\ Évaluation du .../.../......
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et Prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête

  \textbf{Noircir} complètement les cases choisies.

  Si il y a un $\clubsuit$ le nombre de bonne réponse est $\geq 0$ sinon il y a
  exactement 1 bonne réponse.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Interfaces et implémentations
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{question1}
  \cleargroup{tout}
  \copygroup[2]{definition}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
  \end{center}



  On souhaite définir la structure de données appelée \texttt{Note} qui permette d'associer
  un nom d'élève à une note (qui est unevaleur décimale entre 0 et 20).
  L'ensemble des opérations est spécifiée ci-dessous :
  \begin{itemize}
    \item \py{note_creer(eleve : str, valeur : float) -> Note} : créée une note à partir
          d'un nom d'élève et d'une valeur décimale.
    \item \py{note_get_valeur(note : Note) -> float} : accès à la valeur de la note
    \item \py{note_get_eleve(note : Note) -> str} : accès au nom d'un élève
    \item \py{note_modifier_valeur(note : Note, valeur : float) -> ... } : modifie la valeur
          d'une note
    \item \py{note_to_str(note : Note) -> str} : renvoie une chaine de caractère contenant
          le nom et la note.
  \end{itemize}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[2]{note_list}{tout}
  \copygroup[2]{note_dict}{tout}
  \copygroup[2]{note_tuple}{tout}
  \restituegroupe{tout}
  \restituegroupe{note_utilisation}

  \clearpage

}

\end{document}
